[真定假] 日本擬在美朝會談時派高官赴新加坡

獨家：日本擬在美朝會談時派高官赴新加坡

【共同社5月20日電】19日據多名日本政府相關人士透露，為配合預計下月12日在新加坡舉行的美朝首腦會談，日本政府基本決定派外務省亞洲大洋洲局長金杉憲治前往當地。此舉目的在於從側面為美國提供幫助並收集信息，也意在為推動朝鮮綁架日本人問題取得進展而迅速應對，並摸索日朝接觸的可能性。

美朝圍繞總統特朗普和朝鮮勞動黨委員長金正恩的會談正在展開博弈，但日本政府分析最終很可能舉行會談。日方認為隨著局勢的發展或可找到解決綁架問題的線索，因此判斷派遣作為日朝談判實際負責人的金杉最合適。

也有人預測稱，在美朝會談之際，為從特朗普等人處聽取會談內容，首相安倍晉三或外相河野太郎將前往當地。日本政府似乎也將謹慎關注會談時的朝方動向，研究安倍等高層是否應前往當地。

據相關人士透露，金杉將在11至13日造訪新加坡，外務省東北亞課長金井正彰也擬同行。美朝會談前，日方將與特朗普政府相關人士密切溝通、與美方進行最終協調。會談後預計將聽取美方介紹關於包括綁架問題在內的會談內容。日方實際負責人除了在當地展現希望解決綁架問題的日本的姿態外，還將尋求日朝接觸的機會。

圍繞在新加坡舉行的美朝會談，安倍強調：“當地有日本大使館，我們也可派聯絡人員。將與美國緊密合作進行應對。”日本政府消息人士表示：“這是歷史上首次朝鮮領導人和美國總統會談的機會。金正恩應該不會輕易錯過。”（完）

成個東北亞政府首腦去曬新加坡呀笨！

想睇前排笑習近平不請自來班連登仔有咩反應

侵侵同金仔入面捉象棋

文仔安倍習大大李顯龍外面打麻雀

而家星加坡變咗好似香港啲股東大會咁，人人都lur住入場開party。不過廢老渣住碎股去股東會𢱑飲𢱑食都仲好，起碼買咗一股，中國日本就唔知貢獻咗咩嘢啦

咁撚多攝石人

世界棋王爭霸戰

咁又唔同
日本係派個人去幫美國手做戰略，某程度上都講得過去，都係TEAM USA姐
但中國係直頭想派雜種去 去做乜柒先

都好啲，即係日本係職員，中國就。。。

安培做咩近排老是常出現

東南亞嗰邊好多isis

可能咁岩聖帝普京又去星加坡打獵

去拉下衫尾
希望有得係會場外插兩句啦

點講呢，日本係自知自己只係配角，去到只係附助美國及想知道第一資料之類。
贏國係想當家作主，想代表北韓（甚至車連埋南韓）同美國交涉

日本可以做啲好有建設性嘅嘢，例如整好嘢俾侵侵金仔食，食得開心，傾果時可能大家易話為啲

刁總就... 拿完西餅蘋果超市禮券就好走啦